<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Pale Land</title>
  
  <subtitle>一些好玩的思想和有意思的文章</subtitle>
  <link href="/perditae.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://perditae.github.io/"/>
  <updated>2019-04-11T12:56:30.098Z</updated>
  <id>http://perditae.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>perditae</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>它不那么美好，却格外的真实</title>
    <link href="http://perditae.github.io/2019/04/11/xdgw-2/"/>
    <id>http://perditae.github.io/2019/04/11/xdgw-2/</id>
    <published>2019-04-11T11:28:09.000Z</published>
    <updated>2019-04-11T12:56:30.098Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我不算是资深动漫迷，也不是很有时间腾出来刷被我漏下的老番，所以拖到最近才看完这部被称为“神作”的作品。看了这部之后觉得感想很多，觉得值得为此花时间写点东西，于是就有了现在的这篇文章。</p><p>《魔法少女小圆》（以下简称《小圆》）的故事其实并不算复杂，设定有些偏黑暗却意外的很容易懂，虽然画风问题一直为人诟病，接受了之后不出意外的领悟到了老虚的恶意。</p><p>魔法少女最终都会变成魔女，那么每次魔法少女消灭的魔女，可能正是自己曾经的战友。多讽刺啊，因为希望而成为魔法少女的少女们，却因为灵核宝石的污染不得不变成传播绝望和诅咒的魔女。五岁左右的身体偏偏长了一张五岁的脸，主人公们承受绝望的时候才会意外 的有感染力吧。</p><p>学姐在并不知道秘密的时候就离开了，蓝毛因为知道了秘密并且不得不错过青梅竹马而崩坏，杏子一直都比较随性但是最后为了蓝毛任性了一次，焰为了小圆无限loop，那么旁观了这一切的小圆呢，她选择了结束一切，结束过去，现在和未来的一切，她不希望努力战斗直到最后的魔法少女们带着绝望离开。</p><p>我想这番的最终目的，还是让大家在绝望中看到希望，那么它做到了，无关治愈还是致郁，就像结尾那句话。</p><p><strong><em>Don’t forget. Always, somewhere, someone is fighting for you. As long as you remember her, you are not alone.</em></strong></p><p>​    </p><p><img src="https://s2.ax1x.com/2019/04/11/AHNizn.jpg" alt="AHNizn.jpg"></p><blockquote><p>五色战队</p></blockquote><p>其实看到新房昭之和虚渊玄的名字，大家应该就不会期待这是一个卖萌的故事了。</p><p>监督“新房昭之”与编剧“老虚”俩个人都算是日本动画重量级人物，而且都是我比较喜欢的动画制作者之一，因为他们做的东西一点都很有个人风格，然后俩人还特别爱玩。新房的动画风格特别异常而且很压抑，老虚则是日本动画界的奇葩，祖上就是日本文学大师，一般的动画都是偏理想主义，或者浪漫主义，他偏不，他以奇幻的世界风格来写现实主义，俩人一合作，最后的成品绝对不是平平常常的东西。</p><p>事实证明，《小圆》取得的成绩是惊艳的，超过了《化物语》保持的首周51000枚的纪录，成为电视动画有史以来的最好成绩。BD第二卷再次刷新自己所创下的纪录，首周卖出54000枚。震撼的剧情和神一般的结局，使得小圆狂潮还在继续发力，5月初发售的《朝日新闻》晚报上，刊登了著名动漫评论家藤津亮太撰写《魔法少女小圆》评论文章。</p><p>如果说乔帮主重新定义了苹果手机，那《魔法少女小圆》就重新定义了魔法少女。</p><p>《魔法少女小圆》是一部现实主义作品，它过现实，以至于一直致力于在二次元美好世界中我们无法接受。与其说《小圆》的世界观黑暗，还不如说够“写实”，“写实”得让人受不了——现实本来就是让人受不了的，所以才有文艺创作、浪漫主义这些东西来抚慰人们受伤的心灵。</p><p>迄20世纪末叶，魔法少女动画以《美少女战士》、《小魔女DoReMi》、《百变小樱》最广为人知。最初的马猴烧酒们从诞生开始就是梦幻的，治愈的：漂亮的、萌萌的女主角变身、打怪，打完怪又快快乐乐地过日子，找找白马王子，讲述同伴们之间的友情啊或者爱情啊，整个氛围温暖温馨。</p><p>​    </p><p><img src="https://s2.ax1x.com/2019/04/11/AHNrOP.jpg" alt="AHNrOP.jpg"></p><p>这样的情况业界一直持续到了2011年，小圆横空出世了。《小圆》打碎了马猴烧酒这类作品一贯的美好，把黑富野那种沉重、现实感带入魔法少女，让人第一次直观又刻骨的知道：魔法少女也不是闹着玩的，会死人。</p><p>这是一群普通的女孩受丘比的引诱，化身为魔法少女，斩杀可怕魔女的故事。</p><p>如果故事只是正义战胜邪恶，那么这部作品绝对不会有如此高的赞誉。</p><p>魔法少女曾是女孩的梦想，新房和虚渊玄却带着大家一起去质疑，普通女孩凭什么能变成魔法少女，能使用超能力？</p><p>然后给出答案，当然是付出代价呀！</p><p>少女只有跟使魔签约将自己的魂魄做为献祭，才能拥有魔法的使用权。无知少女在使魔教育下，跟引导人类走向毁灭的魔女战斗。</p><p>少女们得到了能力，又赋予了使命，魔法少女的基本框架搭建完毕。</p><p>紧接着立马又提出了新的问题，魔女是什么？她们来自哪里？他们为什么要攻击人类？魔法少女和魔女真的是对立面吗？</p><p>你会被这种节奏带走，从而对曾经熟悉的“马猴烧酒”发出怀疑，对正义产生动摇。</p><p>最后，谜底揭晓，魔女其实是魔法少女献祭的灵魂完全污浊后转变过来的，污浊不堪的魔女，没有理智，她们便报复人类。</p><p>所以当少女们签订契约献出自己起，她们的命运就已经注定，不是被魔女杀死，就是沦落为魔女。</p><p>那一刻，曾经的美好像镜子一样跌落在地，三观尽碎，原本的魔法少女世界观崩塌了，仿佛进入一个完全陌生的世界。</p><p>​    </p><p><img src="https://s2.ax1x.com/2019/04/11/AHNPRs.jpg" alt="AHNPRs.jpg"></p><p>魔法少女，不过是用来收集能量的手段罢了。</p><p>那些被使魔诱导的可怜的少女们，至死都不知道自己活在将自己引向毁灭的世界里。</p><p>最可悲的是，整个故事是个无限的循环，这些美丽的女孩子，在这个设定好的程序里，以相同的方式死了无数次。</p><p>她们陷在这轮回中，无数次被引诱，成为别人手中的刀子，最后捅向自己。</p><p>就像鲁迅先生描述的：“不过在戏台上罢了，悲剧将人生的有价值的东西毁灭给人看，喜剧将那无价值的撕破给人看。”</p><p>原本对马猴烧酒美好的憧憬被老虚狠狠的撕破，曾经梦想过的美好撞上现实，犹如肥皂泡，梦幻却纤细脆弱，一戳就破。</p><p>虽然面对《小圆》的时候已有所了解，虽然观看时我已过了白日做梦的年纪，但是我依旧对《小圆》描绘的现实里感到了深刻的无力和难受。这种感觉难以描述，是那种知道事实残酷却没法拒绝接受的感觉。</p><p>抱着美好的幻想希望五色战队的每个人得到最好的归宿，却发现这个命题永远无法完成的悲催。看着学姐的偏执和杏子与沙耶加的归宿，虽然很不想承认，老虚安排的结尾并不美好，但却相当完美，完美到无懈可击。让你无数次忍不住的去幻想着晓美焰的成功又或者大家的大团圆，最后却没法子不得不接受最终的分离。</p><p>像人鱼一样喜欢青梅竹马的沙耶香灵魂宝石破碎，沦落成为魔女。</p><p>率性干练的杏子，烙下了一家人自杀的凄惨印记，最终跟魔女同归于尽。</p><p>鹿目圆变成了圆神，一己之力承担了所有魔女的绝望。</p><p>在展现无尽绝望后又给人埋下了最深的希望，给你希望的同时也给你更深的绝望，然后在名为命运的漩涡中，越陷越深，无限循环。你不得不接受这世界并不是只有美好，“马猴烧酒”也可以是个悲伤的故事。</p><p>当我们接受并理解魔法少女小圆的世界设定，是不是也在预示着我们正脱离懵懂无知，对未来，对世界，对生活有新的理解和认识。</p><p>从月野兔，小樱再到小圆，是一个马猴烧酒的演变过程。</p><p>不再祈祷大团圆结局，开始相信“没有血肉和眼泪，哪来的梦想和奇迹”。</p><p>它不那么美好，却格外的真实。</p><p>​    </p><p><img src="https://s2.ax1x.com/2019/04/11/AHN9iQ.jpg" alt="AHN9iQ.jpg"></p><p>​    </p><p>PS：其实围绕整部番剧的问题，其实是电车问题的变种，即多数人的性命是否大于少数人。</p><p>但问题是生命是无价的，没有人有权利，也没有人有能力去比较五条命和一条命孰重孰轻。</p><p>番剧最后的解决方法还是选择了个人的牺牲，即小圆签订契约。</p><p>而对我们常人来说，往往是下面这个情况。</p><p> <img src="https://s2.ax1x.com/2019/04/11/A7VHKI.jpg" alt="A7VHKI.jpg"></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;我不算是资深动漫迷，也不是很有时间腾出来刷被我漏下的老番，所以拖到最近才看完这部被称为“神作”的作品。看了这部之后觉得感想很多，觉得值得为此花时间写点东西，于是就有了现在的这篇文章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《魔法少女小圆》（以下简称《小圆》）的故事其实并不算复杂，设定有些偏黑暗却意
      
    
    </summary>
    
      <category term="动漫杂谈" scheme="http://perditae.github.io/categories/%E5%8A%A8%E6%BC%AB%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
    
      <category term="随笔" scheme="http://perditae.github.io/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
      <category term="日漫" scheme="http://perditae.github.io/tags/%E6%97%A5%E6%BC%AB/"/>
    
      <category term="马猴烧酒" scheme="http://perditae.github.io/tags/%E9%A9%AC%E7%8C%B4%E7%83%A7%E9%85%92/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《汪丁丁：行为金融学的缘起——兼谈“幸福感”的来源》学习感想</title>
    <link href="http://perditae.github.io/2019/03/26/xdgw-1/"/>
    <id>http://perditae.github.io/2019/03/26/xdgw-1/</id>
    <published>2019-03-26T08:24:32.000Z</published>
    <updated>2019-04-11T12:03:09.654Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p> 近日，在老师的推荐下，我再次将汪丁丁先生的《行为金融学的缘起——兼谈“幸福感”的来源》一文细细研读了一番。与前次相比，虽依旧未能完全了解汪丁丁先生的思想，但依旧饶有收获。</p><p>相比之前的管中窥豹，在对金融学有了一定的了解后，再看文章，我自身愈发的认识到了学海的宽广。对于汪丁丁先生的文章，以下是私的一些见解，如有异议，恳请斧正。</p><p>汪丁丁先生在文章中有关经济学基本问题的论述中，指出了“价格决定什么”比“什么决定价格”更重要的观点，这也是汪丁丁先生的一个主要的观点，也是近代价格理论大师艾智仁的观点。我觉的这个观点太好了，历久以来，经济学对市价的分析，往往都是着重于价格是怎么决定的。在自由市场上，价高者得，而促成这个市价的游戏规则，则是私有产权的制度，市价就是确定成败的准则。在这样的大环境下，价格决定什么，是比什么决定价格更有价值的。</p><p>主流价格理论主要讲述价格如何决定，然而价格决定什么远比价格是如何决定的重要。</p><p>价格反过来也会决定如何生产、如何分配、如何消费等诸多方面。一些学者只会把吃饭问题看作是粮食、土地问题，难免会担忧粮食不够吃。而正确运用了价格理论，你就知道吃饭问题其实不是粮食、土地问题，而是收入问题。正确的经济学的看法是，一切的数量问题，本质上都是一个价格问题。</p><p>离开价格，我们不知数量为何物。你问我有多少粮食，那我要问你，出得起多少价啊？假如你愿意出一百块钱买一斤大米，那么我敢保证，家家户户阳台上、睡房里种的都是水稻，粮食会多得吃不完。实际上，你都不用出到一百块钱，只需出到汽油的价格，就能从汽车口中抢回吃不完的粮食。</p><p>价格此时的作用就是传递了有关市场的信息，以此来调整整个市场的均衡。挨饿不是因为粮食少，而是因为贫穷出不起价。发达国家农业不是主产业，可是发达国家的人民偏偏没有挨饿，发展中国家多数以农业为主产业，可是饥饿偏偏发生在这些以农业为主产业的国家。</p><p>在自由市场下，价格通过引导稀缺资源流向其最能发挥其价值的地方，从而起到调节供求，实现市场均衡。而在价格受到管制的情况下，虽然价格也能调节供求，实现供求均衡。但由于价格受到扭曲，失去了传递经济信号、引导稀缺资源流向的作用。从而导致租值消散，减少了社会福利。这就很好的体现了价格决定问题的价值。</p><p>价格可以指导我们生产、交易、分配、消费、避免租值消散、确定效率高低等等等等，价格就像生物的DNA传递的是一种信息，人们应该对价格保持敬畏之心，研究价格是如何传递信息的，以及传递什么样的信息——即价格决定了什么；如果不管价格决定带来的价值，而一味要去研究价格是如何被决定的，试图去改变价格，最终人们看似改变了货币价格，却遭到了“非货币价格”所带来的惩罚。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt; 近日，在老师的推荐下，我再次将汪丁丁先生的《行为金融学的缘起——兼谈“幸福感”的来源》一文细细研读了一番。与前次相比，虽依旧未能完全了解汪丁丁先生的思想，但依旧饶有收获。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比之前的管中窥豹，在对金融学有了一定的了解后，再看文章，我自身愈发的认识到了学海的宽
      
    
    </summary>
    
      <category term="学习感想" scheme="http://perditae.github.io/categories/%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E6%84%9F%E6%83%B3/"/>
    
    
      <category term="随笔" scheme="http://perditae.github.io/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
      <category term="经济学" scheme="http://perditae.github.io/tags/%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E5%AD%A6/"/>
    
      <category term="读后感" scheme="http://perditae.github.io/tags/%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="http://perditae.github.io/2019/01/09/hello-world/"/>
    <id>http://perditae.github.io/2019/01/09/hello-world/</id>
    <published>2019-01-09T13:31:10.566Z</published>
    <updated>2019-01-09T14:41:59.059Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>在考试期间倒腾了好久，终于快把整体的框架搭建好了（≧∇≦)ﾉ</p><p>想想有点小激动，毕竟是咋的个人博客，以后要好好维护的<del>（嗯，真香）</del></p><h2 id="Hexo"><a href="#Hexo" class="headerlink" title="Hexo"></a>Hexo</h2><h3 id="hexo来搭建基于github服务器的博客是真的快速。"><a href="#hexo来搭建基于github服务器的博客是真的快速。" class="headerlink" title="hexo来搭建基于github服务器的博客是真的快速。"></a>hexo来搭建基于github服务器的博客是真的快速。</h3><p>只需要有git环境就成，其他的所有HTML和ccs文件都是现成的，方便快捷，有利于<del>装逼</del> 身心健康</p><p>2333333~</p><p>Hexo 使用 Markdown（或其他渲染引擎）解析文章，使用 Node.js 渲染页面，通常在很短的时间内即可利用靓丽的主题生成静态网页。同时 Hexo 也拥有强大的插件系统，支持 Jade, CoffeeScript 等诸多强大插件。</p><p>真的有利于我这种小白。</p><h4 id="好吧，其实主要是用Markdown来写东西真的很顺手，实在忍不住就拿hexo来玩了。"><a href="#好吧，其实主要是用Markdown来写东西真的很顺手，实在忍不住就拿hexo来玩了。" class="headerlink" title="好吧，其实主要是用Markdown来写东西真的很顺手，实在忍不住就拿hexo来玩了。"></a>好吧，其实主要是用Markdown来写东西真的很顺手，实在忍不住就拿hexo来玩了。</h4><h5 id="ლ-•̀-•́-ლ"><a href="#ლ-•̀-•́-ლ" class="headerlink" title="ლ(•̀ _ •́ ლ)"></a>ლ(•̀ _ •́ ლ)</h5>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;在考试期间倒腾了好久，终于快把整体的框架搭建好了（≧∇≦)ﾉ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想想有点小激动，毕竟是咋的个人博客，以后要好好维护的&lt;del&gt;（嗯，真香）&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;Hexo&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#Hexo&quot; class=&quot;headerlink&quot; ti
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="随笔" scheme="http://perditae.github.io/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
